# Traditional Chinese translation for linuxmint
# Copyright (c) 2009 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2009
# This file is distributed under the same license as the linuxmint package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2009.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: linuxmint\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"POT-Creation-Date: 2024-11-26 10:42+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2024-11-28 13:20+0000\n"
"Last-Translator: 爽自由 <coby2023t@gmail.com>\n"
"Language-Team: Traditional Chinese <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2025-01-06 11:49+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 6394e03793719e8d73f5a60b5439440e693c92f1)\n"
"Language: zh_TW\n"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:10(name)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:9(name)
msgid "Linux Mint"
msgstr "Linux Mint"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:11(email)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:10(email)
msgid "root@linuxmint.com"
msgstr "root@linuxmint.com"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:16(desc)
msgid "There are different types of updates"
msgstr "有不同種類的更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:19(title)
msgid "The different types of updates"
msgstr "不同種類的更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:21(p)
msgid "There are different types of updates:"
msgstr "以下為各種不同的更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:24(p)
msgid ""
"'Software updates' are updates which fix bugs (or also sometimes which bring "
"new features)."
msgstr "「軟體更新」會修正軟體問題 (有時也會增加一些新功能)。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:25(p)
msgid "'Security updates' are updates which patch vulnerabilities."
msgstr "「安全性更新」會修正系統的安全問題。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:26(p)
msgid "'Kernel updates' represent the installation of a newer kernel."
msgstr "「核心更新」會安裝新的核心。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:29(p)
msgid ""
"Security is very important but also very technical. Vulnerabilities don't "
"always affect your computer and can be quite difficult to understand. Most "
"people don't understand them at all and their personal computers are rarely "
"at risk. That said, a security breach can have dire consequences, so it is "
"always recommended to take them seriously."
msgstr ""
"安全性更新非常重要，但也非常技術性。軟體的漏洞不一定會直接影響到您的電腦，而且也可能很難以去理解。多數使用者完全不了解這些漏洞，而他們的個人電腦也可能很少"
"有風險。也就是說，安全性漏洞可能會產生可怕的後果，因此始終建議您要認真地對待它們。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:31(p)
msgid ""
"Software updates aren't as important. They bring bug fixes or improvements "
"which are not related to security."
msgstr "軟體更新並不緊迫，只有修正問題或改善效能，不影響安全性。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/updates.page:33(p)
#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:23(p)
msgid ""
"In Linux Mint, kernel updates bring both security patches and bug fixes (and "
"sometimes even new features), and they impact critical parts of the "
"operating system. This makes kernel updates important from a security point "
"of view, but also prone to regressions which can be hard to fix for novice "
"users."
msgstr ""
"在 Linux "
"Mint，核心更新通常會一併修正安全性及軟體問題（有時更帶來新功能），過程中會更動系統的關鍵部份。以安全性而言，核心更新非常重要；但若造成效能倒退，初學者"
"將更難以排除。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:16(desc)
msgid ""
"When faced with a serious regression, restore the latest system snapshot."
msgstr "當遇到嚴重的效能倒退時，還原為上次的系統備份快照。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:19(title)
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:18
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:11
msgid "System snapshots"
msgstr "系統備份快照"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:21(p)
msgid ""
"Timeshift, the system snapshot utility, is available in all versions of "
"Linux Mint."
msgstr "「Timeshift」，系統備份快照工具，可用於 Linux Mint 所有版本。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:23(p)
msgid ""
"It can be used to create snapshots manually but also to automate system "
"snapshots."
msgstr "既可以手動建立備份，也可以定期自動執行備份。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:25(p)
msgid "Linux Mint recommends the automation of daily and boot snapshots."
msgstr "Linux Mint 建議每天開機做自動備份快照。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:27(p)
msgid ""
"If an update, a mistake, a bug or a malicious program breaks something on "
"your computer, you can restore the operating system from any snapshot, thus "
"cancelling the problem as if it never happened."
msgstr "如果在一個更新上因失誤、臭蟲或惡意程式在您的電腦上造成危害，您可以用任一次的備份快照來還原至先前的作業系統，讓問題像是沒發生過一樣。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/snapshots.page:29(p)
msgid ""
"System snapshots only cover the operating system itself. They do not include "
"or affect your personal data."
msgstr "系統備份快照只含括作業系統本身，不包括或影響您的個人資料。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:16(desc)
msgid "When an update breaks something, it's called a \"regression\"."
msgstr "當更新會弄壞某些東西時，我們稱為「效能倒退」。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:19(title)
msgid "Software regressions"
msgstr "軟體效能倒退"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:21(p)
msgid ""
"Updates keep your computer safe, eliminate bugs and even sometimes add new "
"features to your operating system."
msgstr "更新可以讓您的電腦保持安全、為作業系統除去臭蟲並可能增加些新功能。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:23(p)
msgid ""
"Unfortunately they also sometimes introduce new issues called 'regressions'."
msgstr "然而它們有時會引發被稱為「效能倒退」的問題。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:25(p)
msgid ""
"Regressions are very common in the software industry. They're inherent to "
"software development. Code changes can cause regressions. No matter how "
"skilled developers are, they can't always predict every possible situation "
"or test on every possible hardware specification."
msgstr ""
"在軟體產業中，效能倒退是十分常見的現象，它們伴隨軟體開發出現，程式碼的變更可能造成效能倒退。\n"
"不論開發者的技術多麼老練，也無法預測任何可能的情況，或在每種硬體組合上測試。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:27(p)
msgid ""
"When a regression happens, it breaks something which worked well before."
msgstr "當效能倒退發生時，原先正常運作的部分可能變得異常。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:29(p)
msgid "Sometimes it doesn't really matter, but sometimes it matters a lot."
msgstr "有時候並不要緊，但有時卻影響很大。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:31(p)
msgid ""
"It depends on what part of the operating system is affected and whether or "
"not you're able to work around it or to fix it."
msgstr "這取決於作業系統的哪一部分受到影響，以及您能否修復它。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:33(p)
msgid ""
"Say, the PDF reader is no longer able to print. Well, it's annoying... but "
"it's not as problematic as if your network connection stopped working or if "
"you were suddenly unable to boot the computer or to login."
msgstr "像是：PDF 閱讀工具沒辦法列印了，這會造成一點困擾... 但並不會比您的網路無法連線棘手，也不會像突然無法正常開機或登入一樣糟糕。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/regressions.page:35(p)
msgid ""
"In the latter case, it can be very problematic if you're not experienced "
"with Linux and you don't know how to troubleshoot."
msgstr "後者情況就非常嚴重，如果您不熟悉 Linux 就沒辦法找到問題並排除。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:16(desc)
msgid "Updating from the command line"
msgstr "使用命令列更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:19(title)
msgid "Using mintupdate-cli"
msgstr "使用 mintupdate-cli"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:21(p)
msgid ""
"The Update Manager provides a command line utility called \"mintupdate-cli\"."
msgstr "更新管理員提供了命令列更新工具，叫「mintupdate-cli」。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:23(p)
msgid ""
"If you are experienced with Linux, you can use this tool in your scripts or "
"your cron jobs to automate the installation of software updates."
msgstr "如果您熟悉 Linux，您可以在批次檔裏定期執行這個工具，自動完成軟體更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:27(title)
msgid "Listing updates"
msgstr "列出更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:29(p)
msgid "You can use the \"list\" command to list updates:"
msgstr "您可以使用「list」指令來列出更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:31(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-cli list"
msgstr "mintupdate-cli list"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:33(p)
msgid "You can use -s to only show the security updates."
msgstr "您可以使用 -s 只顯示安全性更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:35(p)
msgid "You can use -k to only show the kernel updates."
msgstr "您可以使用 -k 來只顯示核心更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:37(p)
msgid "For instance, the following command lists all security updates:"
msgstr "例如，以下的指令可以列出所有安全性更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:39(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-cli list -s"
msgstr "mintupdate-cli list -s"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:45(title)
msgid "Applying updates"
msgstr "套用更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:47(p)
msgid ""
"You can use the \"upgrade\" command to apply updates, using the same options."
msgstr "您可以使用「upgrade」指令來套用更新，會使用相同的選項。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:49(p)
msgid "For instance, the following command applies kernel updates:"
msgstr "例如，以下的命令會套用核心更新："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:51(screen)
#, no-wrap
msgid "sudo mintupdate-cli upgrade -r -k"
msgstr "sudo mintupdate-cli upgrade -r -k"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:53(p)
msgid "Note the -r argument, which was added to refresh the cache."
msgstr "注意 -r 這個參數，是用來更新快取。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:55(p)
msgid ""
"For more information on mintupdate-cli and a complete list of arguments, "
"type:"
msgstr "欲查詢更多 mintupdate-cli 的資訊及完整參數清單，請輸入："

#: usr/share/help/C/mintupdate/mintupdate-cli.page:57(screen)
#, no-wrap
msgid "mintupdate-cli -h"
msgstr "mintupdate-cli -h"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:16(desc)
msgid "Kernels and kernel updates"
msgstr "核心與核心更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:19(title)
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:35(title)
msgid "Kernel updates"
msgstr "核心更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:21(p)
msgid ""
"The kernel is the central part of the operating system. Among other things, "
"it is responsible for hardware support."
msgstr "核心是作業系統的心臟，也為其提供硬體支援。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:25(p)
msgid ""
"From a security point of view, it is important to apply kernel updates."
msgstr "依系統安全而言，核心更新非常重要。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:27(p)
msgid ""
"A kernel regression could however affect your ability to connect to the "
"Internet, to start your desktop environment or even to boot the operating "
"system."
msgstr "然而核心的效能倒退可能使電腦無法正常連線網路、啟動桌面環境、甚而使開機出現異常。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:29(p)
msgid ""
"For this reason it is important to be cautious when applying kernel updates "
"and to know how to revert them when something goes wrong."
msgstr "因此，套用核心更新時請保持謹慎，並了解如何處理異常錯誤。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:32(title)
msgid "Multiple kernels can be installed"
msgstr "您可以安裝多個版本的核心"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:34(p)
msgid ""
"When you apply an update, you replace the old version of the software with "
"the new version."
msgstr "當您套用一般更新後，系統會將舊版軟體替換為新版。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:36(p)
msgid ""
"Things are different when it comes to kernels. When you apply a \"kernel "
"update\", you don't actually update the kernel, you install a new kernel "
"alongside the existing one."
msgstr "但在處理核心時就不一樣了，當您套用「核心更新」時，舊版核心並不會被更新，而是安裝新版核心與其並存。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:38(p)
msgid ""
"Every time you apply a kernel update, you install a new kernel on the "
"system, without removing the old ones."
msgstr "當您套用核心更新時，系統將在安裝新版核心的同時，亦保留舊版核心。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:40(p)
msgid "At boot time, the computer selects the most recent one."
msgstr "開機時，電腦會選擇上次使用的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:45(title)
msgid "Identifying the current kernel"
msgstr "辨識目前使用的核心"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:47(p)
msgid ""
"If you want to know which kernel you are currently using, open a terminal "
"and type:"
msgstr "欲了解目前使用的核心版本，請開啟終端機輸入："

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:49(screen)
#, no-wrap
msgid "uname -a"
msgstr "uname -a"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:54(title)
msgid "Installing and removing kernels"
msgstr "安裝或移除核心"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:56(p)
msgid "You can install and remove kernels from the Update Manager."
msgstr "您可以從更新管理員中安裝或移除核心。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:58(p)
msgid "Select \"View\" -&gt; \"Linux Kernels\" in the menu."
msgstr "在選單中選擇「檢視」-&gt;「Linux 核心」。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:60(p)
msgid ""
"You cannot remove the kernel you are currently using. To remove it, you need "
"to reboot and select a different kernel to boot with."
msgstr "您無法移除目前正在使用的核心。若要將其移除，您必須重開機並以其他核心啟動。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:65(title)
msgid "Selecting a kernel"
msgstr "選取一個核心"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:67(p)
msgid ""
"You can have multiple kernels installed, but you can only run one kernel at "
"a time."
msgstr "您可以安裝多個不同版本的核心，但同時只能使用一個。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:69(p)
msgid ""
"When you boot the computer, the very first screen is called the Grub menu. "
"This menu allows you to choose operating systems but you can also use it to "
"select a kernel."
msgstr "在您開機後，首先見到的畫面成為 Grub 選單，使您可以選擇進入什麼作業系統、使用哪個核心。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:71(p)
msgid ""
"If you only have one operating system installed, your boot sequence might "
"skip the Grub menu. To force the Grub menu to show, boot the computer and "
"keep pressing the left <key>Shift</key> key."
msgstr ""
"若您的電腦只有一個作業系統，開機時可能會略過 Grub 開機選單。如要強制顯示 Grub 開機選單，請在開機時按住左邊的 "
"<key>Shift</key> 鍵。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:73(p)
msgid ""
"To select a kernel, choose \"Advanced options\" in the Grub menu. You should "
"see all the kernels currently installed. Select the one you want to use and "
"your computer will boot with that one."
msgstr "欲選取核心，選擇 Grub 開機選單 的「進階選項」，就可看到目前安裝的所有版本核心，並選一個您要使用的。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:78(title)
msgid "Checking the DKMS status"
msgstr "檢查 DKMS 狀態"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:80(p)
msgid ""
"The kernel includes all open source drivers and these usually work very "
"well. Proprietary drivers (NVIDIA, AMD, Broadcom...etc) are not included and "
"they need to compile themselves against every kernel you install. This is "
"done via a mechanism called DKMS."
msgstr ""
"核心裡所有開源的驅動程式通常都能正常運作，但某些專有驅動程式 (如NVIDIA、AMD、Broadcom...) "
"不包括在內，常常需要另外編譯後加入每個安裝的核心，就是依靠被稱為「DKMS」的機制。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:82(p)
msgid ""
"If a proprietary driver isn't properly recompiled with DKMS for one of your "
"kernels, it will not function correctly with that kernel."
msgstr "如果專有驅動程式沒有確實以 DKMS 與核心重新編譯完成，該核心就無法正常使用。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:84(p)
msgid ""
"After installing or removing a kernel, you can check your DKMS status, to "
"make sure all proprietary drivers are properly installed for each of your "
"kernels with the following command:"
msgstr "安裝或移除核心後，您可以檢查 DKMS 狀態以確保所有的專屬驅動程式都已安裝在各版本核心上。 指令："

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:86(screen)
#, no-wrap
msgid "dkms status"
msgstr "dkms status"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:88(p)
msgid ""
"New kernel series usually become available before proprietary drivers "
"support them via DKMS. If you are using proprietary drivers, it is "
"recommended to stick to kernel updates and not to install kernels from "
"series which are newer than the series of the recommended kernels."
msgstr "新版核心系列經常在專有驅動程式以 DKMS 支援它之前釋出。若您正在使用專有驅動程式，請不要安裝比推薦版本更新的核心。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:93(title)
msgid "Reverting a kernel update"
msgstr "復原核心更新"

#: usr/share/help/C/mintupdate/kernels.page:95(p)
msgid ""
"If something doesn't work with the latest kernel you installed (or the "
"latest kernel update), reboot, select the kernel you were previously using, "
"remove the new kernel and reboot again."
msgstr "若您新安裝的核心有問題，請重開機、選用您先前使用的版本，並移除新核心後再重新開機一次。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:18(title)
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:60
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1226
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1230
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1303
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1711
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2139 generate_desktop_files:25
#: usr/bin/mintupdate-launcher:23 usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:64
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1353
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1748
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2198
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:77
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1401
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1812
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2304
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1815
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2314
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1410
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1825
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2324
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1428
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1842
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2341
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:83
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:219
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:592
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1450
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2379
msgid "Update Manager"
msgstr "更新管理員"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:20(p)
msgid ""
"The Update Manager provides your operating system with software and security "
"updates."
msgstr "更新管理員會提供您作業系統軟體及安全性的更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:22(p)
msgid ""
"Updates are important because they keep your computer safe, eliminate bugs "
"and can even add new features to your operating system."
msgstr "更新是很重要的，它們保持您電腦的安全、消除作業系統的問題、甚至會增加新的功能。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:24(p)
msgid ""
"Unfortunately they also sometimes introduce new issues called 'regressions', "
"which can break things which worked well before."
msgstr "然而它們有時引發新的問題，我們稱這現象為「效能倒退」，這可能使先前正常運作的地方出現異常。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:26(p)
msgid ""
"To keep your computer safe and in good working condition, it is recommended "
"to apply all available updates and to set up system snapshots, so that you "
"can restore your system in case something goes wrong."
msgstr "為保持您的電腦處於安全且良好的運作狀況，我們推薦在設定好系統備份快照後套用所有更新，以便在系統發生錯誤時還原。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:29(title)
msgid "Core concepts"
msgstr "核心觀念"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:31(p)
msgid "This section explains the core concepts related to software updates."
msgstr "這個段落說明軟體更新的核心觀念。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:37(p)
msgid "This section explains kernel updates."
msgstr "這個段落說明核心更新。"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:41(title)
msgid "Advanced techniques"
msgstr "進階技術"

#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:43(p)
msgid "This section explains advanced techniques."
msgstr "這個段落說明進階技術。"

#. Put one translator per line, in the form of NAME <EMAIL>, YEAR1, YEAR2
#: usr/share/help/C/mintupdate/index.page:0(None)
msgid "translator-credits"
msgstr ""
"Launchpad Contributions:\n"
"  Chao-Hsiung Liao https://launchpad.net/~j-h-liau\n"
"  Cheng-Chia Tseng https://launchpad.net/~zerng07\n"
"  Christopher Patrick https://launchpad.net/~cpatrick08\n"
"  David Kuo https://launchpad.net/~davidkuo0717\n"
"  Donatello https://launchpad.net/~bwv816\n"
"  H.G. https://launchpad.net/~toto6038\n"
"  James Lin https://launchpad.net/~chlin101\n"
"  Kevin https://launchpad.net/~kevin-ngkf\n"
"  Pin-hsien Lee https://launchpad.net/~plesry\n"
"  Ping-Yen Chen https://launchpad.net/~pychen\n"
"  Rockworld https://launchpad.net/~rockrock2222222\n"
"  Steven Liao https://launchpad.net/~stevenliao0119\n"
"  Walter Cheuk https://launchpad.net/~wwycheuk\n"
"  Wayne Su https://launchpad.net/~mstarmstar\n"
"  Will Peix https://launchpad.net/~willpeix\n"
"  tomoe_musashi https://launchpad.net/~musashi\n"
"  Уенхан Шие https://launchpad.net/~whsieh\n"
"  爽自由 https://launchpad.net/~coby2023t"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:237
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:241
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:243
#, python-format
msgid "Linux kernel %s"
msgstr "Linux 核心 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:238
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:242
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:244
msgid "The Linux kernel."
msgstr "Linux 核心。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:239
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:243
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/checkAPT.py:245
msgid ""
"The Linux Kernel is responsible for hardware and drivers support. Note that "
"this update will not remove your existing kernel. You will still be able to "
"boot with the current kernel by choosing the advanced options in your boot "
"menu. Please be cautious though.. kernel regressions can affect your ability "
"to connect to the Internet or to log in graphically. DKMS modules are "
"compiled for the most recent kernels installed on your computer. If you are "
"using proprietary drivers and you want to use an older kernel, you will need "
"to remove the new one first."
msgstr ""
"Linux 核心負責硬體和驅動程式支援。請注意此更新並不會移除您的現有核心。您仍可以在啟動選單裡的進階選項選取目前的核心，並以其啟動電腦。請小心... "
"核心回溯可能影響您的網路連線或圖形登入環境。DKMS "
"模組是為您電腦上的最新核心所編譯。如果您現正使用專有驅動程式且想使用較舊的核心，您將需要先移除較新的核心。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:148
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:239
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:157
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:248
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:165
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:256
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:48
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:138
msgid "Remove"
msgstr "移除"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:150
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:245
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:159
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:254
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:167
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:262
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:50
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:144
msgid "Install"
msgstr "安装"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:240
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:249
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:257
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:139
msgid "Queue Removal"
msgstr "將移除動作排入等待項目"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:242
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:251
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:259
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:141
msgid "This kernel cannot be removed because it is currently in use."
msgstr "您無法移除目前使用的核心。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:246
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:255
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:263
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:145
msgid "Queue Installation"
msgstr "將安裝動作排入等待項目"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:248
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:257
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:265
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:147
msgid "This kernel is not installable."
msgstr "此核心無法被安裝。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:265
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:274
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:282
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:164
#, python-format
msgid "Are you sure you want to remove the %s kernel?"
msgstr "您是否確定要移除 %s 版核心？"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:267
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:276
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:284
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:166
#, python-format
msgid "Are you sure you want to install the %s kernel?"
msgstr "您是否確定要安裝 %s 版核心？"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:299
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:22
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:308
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:316
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:1
msgid "Kernels"
msgstr "Linux 核心"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:344
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:353
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:361
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:212
msgid "Remove Kernels"
msgstr "移除核心"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:346
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:355
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:363
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:213
msgid "Perform Queued Actions"
msgstr "執行等待中的項目"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:429
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:438
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:446
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:285
msgid "Active"
msgstr "使用中"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:432
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:441
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:449
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:288
msgid "Installed"
msgstr "已安裝"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:520
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:519
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:528
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:536
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:375
msgid "Supported until"
msgstr "被支援直到"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:523
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:522
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:531
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:539
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:378
msgid "Superseded"
msgstr "已取代"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:525
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:524
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:533
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:541
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:380
msgid "End of Life"
msgstr "生命週期已結束"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:527
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:526
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:535
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:543
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:382
msgid "Unsupported"
msgstr "不支援"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:559
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:558
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:567
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:575
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/kernelwindow.py:411
msgid "You are currently using the following kernel:"
msgstr "您目前使用此版本核心："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:75
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:79
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:92
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:98
msgid "GB"
msgstr "GB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:77
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:81
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:94
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:100
msgid "MB"
msgstr "MB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:79
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:83
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:96
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:102
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:80
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:84
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:97
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:103
msgid "B"
msgstr "B"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:236
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:240
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:258
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:259
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1021
msgid "Downloading changelog..."
msgstr "下載變更記錄中..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:249
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:253
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:271
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:272
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1033
msgid "No changelog available"
msgstr "無可用的變更紀錄"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:460
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:470
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:498
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:505
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:512
msgid "This upgrade will trigger additional changes"
msgstr "此升級會觸發其他變更"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:469
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:479
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:507
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:514
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:521
msgid "The following packages will be removed:"
msgstr "即將移除以下的軟體包："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:498
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:508
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:536
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:543
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:550
msgid "The following packages will be installed:"
msgstr "即將安裝以下的軟體包："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:541
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:559
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:587
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:594
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:601
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2518
msgid "Installing updates"
msgstr "安裝更新中"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:601
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:661
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:619
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:698
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:648
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:725
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:655
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:732
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:669
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:746
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2415
msgid "Could not install the security updates"
msgstr "無法安裝安全性更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:606
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:632
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:659
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:666
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:680
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2432
msgid "Updating Cinnamon Spices"
msgstr "更新肉桂香料"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:636
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:673
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:699
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:706
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:720
msgid "Restarting Cinnamon"
msgstr "重啟肉桂"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:728
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:764
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:794
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:801
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:815
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2084
msgid "Reboot required"
msgstr "需要重新開機"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:729
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:765
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:795
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:802
msgid ""
"You have installed updates that require a reboot to take effect, please "
"reboot your system as soon as possible."
msgstr "您已安裝需重新啟動的更新，請盡快重新開機。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:750
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:786
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:816
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:823
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:837
msgid "Checking for package updates"
msgstr "檢查套件更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:750
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1451
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:786
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1493
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:816
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1543
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1546
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:823
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1555
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:837
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1572
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2079
msgid "Checking for updates"
msgstr "檢查更新中"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:771
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:807
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:837
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:844
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:858
msgid "Checking for Cinnamon spices"
msgstr "檢查肉桂香料"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:779
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:821
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:851
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:858
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:872
msgid "Processing updates"
msgstr "進行更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:798
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:840
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:870
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:877
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:891
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2207
msgid "Run 'apt update' in a terminal window to address this"
msgstr "欲解決此問題，請開啟終端機並執行 apt update"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:808
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:812
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:850
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:854
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:880
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:884
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:887
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:891
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:901
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:905
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2171
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2179
msgid "Your APT configuration is corrupt."
msgstr "您的 APT 設定有問題。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:809
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:851
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:881
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:888
msgid ""
"Do not install or update anything, it could break your operating system!"
msgstr "請勿執行任何安裝或更新，這可能會損壞您的作業系統！"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:810
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:852
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:882
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:889
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:903
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2173
msgid ""
"To switch to a different Linux Mint mirror and solve this problem, click OK."
msgstr "欲切換為不同的 Linux Mint 鏡錄站並解決此問題，請點擊「確定」。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:813
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:856
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:886
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:893
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:907
msgid "APT error:"
msgstr "APT錯誤 ："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:818
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:859
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:891
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:898
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:912
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2178
msgid "Please switch to another Linux Mint mirror"
msgstr "請切換至其他 的Linux Mint 鏡像網站"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:821
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:827
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:828
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1030
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1031
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:5
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:862
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:868
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:869
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1118
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1119
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:894
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:901
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:902
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1160
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1161
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:908
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:909
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1170
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1171
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:915
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:922
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:923
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1188
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1189
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2175
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2176
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2209
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2210
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2220
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2221
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2359
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2360
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:16
msgid "Could not refresh the list of updates"
msgstr "無法重新整理更新列表"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:891
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:932
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:967
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:975
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:989
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2261
msgid "Kernel update"
msgstr "核心更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:895
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:936
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:971
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:979
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:993
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2257
msgid "Security update"
msgstr "安全性更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:899
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:940
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:975
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:983
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:997
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2265
msgid ""
"Unstable software. Only apply this update to help developers beta-test new "
"software."
msgstr "不穩定的軟體。除非協助開發團隊 beta 測試新軟體，否則請勿套用此更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:904
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:945
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:980
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:988
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1002
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2269
msgid "Software update"
msgstr "軟體更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:908
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:949
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:984
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:992
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1006
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2272
msgid "3rd-party update"
msgstr "第三方更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:935
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:976
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1011
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1019
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1033
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2320
msgid "Cinnamon applet"
msgstr "肉桂小工具"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:937
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:978
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1013
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1021
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1035
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2322
msgid "Cinnamon desklet"
msgstr "肉桂桌面工具"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:939
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:980
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1015
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1025
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1042
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2329
msgid "Cinnamon theme"
msgstr "肉桂主題"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:941
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:982
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1017
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1027
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1044
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2331
msgid "Cinnamon extension"
msgstr "肉桂擴展"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:972
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1056
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1093
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1103
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1120
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:697
msgid "Updates are available"
msgstr "有可用的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:973
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1057
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1094
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1104
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1121
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:686
#, python-format
msgid "%d security update"
msgid_plural "%d security updates"
msgstr[0] "%d 安全更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:974
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1058
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1095
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1105
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1122
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:687
#, python-format
msgid "%d software update"
msgid_plural "%d software updates"
msgstr[0] "%d 軟體更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:980
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1064
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1101
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1111
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1128
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:693
msgid "Apply them to keep your operating system safe and up to date."
msgstr "進行更新才能保持系統安全"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:987
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1071
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1108
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1118
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1135
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:700
msgid "View updates"
msgstr "檢視更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:988
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1072
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1109
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1119
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1136
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:701
msgid "Enable automatic updates"
msgstr "啟用自動更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1002
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1781
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1086
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1818
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1128
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1882
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1885
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1138
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1895
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1155
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1912
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:650
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:786
#, python-format
msgid "%(selected)d update selected (%(size)s)"
msgid_plural "%(selected)d updates selected (%(size)s)"
msgstr[0] "已選取 %(selected)d 個更新 (%(size)s)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1008
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1092
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1134
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1144
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1161
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:657
#, python-format
msgid "%d update available"
msgid_plural "%d updates available"
msgstr[0] "有 %d 個更新可用"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1013
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:8
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1097
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1139
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1149
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1166
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:662
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:19
msgid "Your system is up to date"
msgstr "您的系統已是最新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1077
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1165
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1207
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1215
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1233
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1972
msgid "Do you want to switch to a local mirror?"
msgstr "您是否要切換至本地的鏡像網站？"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1078
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1166
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1208
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1216
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1234
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1973
msgid "Local mirrors are usually faster than packages.linuxmint.com."
msgstr "本地的鏡像站通常會比連到packages.linuxmint.com 還快。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1089
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1099
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1177
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1187
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1219
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1229
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1227
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1237
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1245
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1255
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1984
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1994
msgid "Please switch to another mirror"
msgstr "請切換至其他鏡像站"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1090
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1178
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1220
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1228
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1246
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1985
#, python-format
msgid "%s is unreachable."
msgstr "無法連到 %s 。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1100
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1188
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1230
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1238
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1256
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1995
#, python-format
msgid "The last update on %(mirror)s was %(days)d day ago."
msgid_plural "The last update on %(mirror)s was %(days)d days ago."
msgstr[0] "最後一次從 %(mirror)s 更新是在 %(days)d 天前。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1236
msgid "Exit"
msgstr "離開"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1339
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1389
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1437
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1440
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1449
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1467
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:242
msgid "Upgrade"
msgstr "升級"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1344
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1394
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1442
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1445
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1454
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1472
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:247
msgid "Name"
msgstr "名稱"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1348
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1550
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2047
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1398
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1582
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2106
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1446
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1632
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2170
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1449
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1635
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2180
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1458
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1644
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2190
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1476
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1661
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2207
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:251
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:427
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1316
msgid "Old Version"
msgstr "舊版"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1352
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1556
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2050
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1402
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1588
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2109
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1450
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1638
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2173
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1453
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1641
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2183
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1462
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1650
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2193
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1480
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1667
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2210
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:255
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:433
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1319
msgid "New Version"
msgstr "新版"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1356
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1568
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1406
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1600
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1454
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1650
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1457
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1653
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1466
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1662
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1484
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1679
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:259
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:445
msgid "Size"
msgstr "大小"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1360
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1538
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2041
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1410
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1570
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2100
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1458
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1620
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2164
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1461
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1623
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2174
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1470
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1632
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2184
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1488
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1649
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2201
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:263
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:415
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1310
msgid "Type"
msgstr "類型"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1364
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1562
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1414
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1594
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1462
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1644
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1465
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1647
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1474
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1656
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1492
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1673
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:267
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:439
msgid "Origin"
msgstr "來源"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1422
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:3
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:3
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1473
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1523
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1526
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1535
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1552
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:320
msgid "Refresh"
msgstr "重新整理"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1427
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1530
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1895
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2010
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1477
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1563
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1932
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1946
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2069
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1527
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1613
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1996
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2133
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1616
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1999
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2013
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2136
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1539
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1625
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2009
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2023
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2146
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1556
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1642
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2026
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2040
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2163
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:324
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:408
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1272
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:20
msgid "Information"
msgstr "資訊"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1432
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1478
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2195
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1481
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1517
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2254
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1531
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1567
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2360
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1534
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1570
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2370
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1543
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1579
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2380
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1560
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1596
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2397
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:328
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:362
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1513
msgid "Preferences"
msgstr "偏好設定"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1437
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1465
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1485
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1507
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1535
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1557
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1538
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1560
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1547
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1569
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1564
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1586
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:332
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:352
msgid "Quit"
msgstr "離開"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1454
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1496
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1546
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1549
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1558
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1575
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:341
msgid "_File"
msgstr "檔案(_F)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1459
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1500
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1550
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1562
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1579
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:345
msgid "Close window"
msgstr "關閉視窗"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1473
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1513
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1563
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1566
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1575
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1592
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:358
msgid "_Edit"
msgstr "編輯(_E)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1484
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1522
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1572
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1575
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1584
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1601
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:367
msgid "System Snapshots"
msgstr "系統備份快照"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1490
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1527
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1577
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1580
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1589
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1606
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:372
msgid "Software Sources"
msgstr "軟體來源"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1513
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1549
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1599
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1602
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1611
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1628
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:394
#, python-format
msgid "Upgrade to %s"
msgstr "升級至 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1517
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1603
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1606
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1615
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1632
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:398
msgid "_View"
msgstr "檢視(_V)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1522
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2032
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1557
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2091
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1607
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2155
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1610
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2162
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1619
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2172
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1636
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2189
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:402
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1298
msgid "History of Updates"
msgstr "過去的升級紀錄"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1526
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1560
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1610
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1613
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1622
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1639
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:405
msgid "Linux Kernels"
msgstr "Linux 核心"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1534
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1566
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1616
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1619
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1628
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1645
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:411
msgid "Visible Columns"
msgstr "欲顯示的欄位"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1544
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1576
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1626
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1629
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1638
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1655
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:421
msgid "Package"
msgstr "套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1576
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1608
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1658
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1661
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1670
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1687
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:453
msgid "Show Descriptions"
msgstr "顯示描述"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1592
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1624
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1674
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1677
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1687
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1704
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:470
msgid "_Help"
msgstr "協助(_H)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1598
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1629
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1679
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1682
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1692
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1709
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:475
msgid "Welcome Screen"
msgstr "歡迎畫面"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1603
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1634
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1684
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1687
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1697
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1714
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:480
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "鍵盤快捷鍵"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1609
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1638
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1688
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1691
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1701
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1718
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:484
msgid "Contents"
msgstr "內容"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1616
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2137
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1644
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2196
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1694
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2302
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1697
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2312
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1707
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2322
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1724
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2339
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:490
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1448
msgid "About"
msgstr "關於"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1709
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1746
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1810
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1813
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1823
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1840
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:590
msgid "Cannot Proceed"
msgstr "無法進行"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1710
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1747
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1811
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1814
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1824
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1841
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:591
msgid ""
"Another process is currently using the package management system. Please "
"wait for it to finish and then try again."
msgstr "套件管理系統正在執行另一項工作，請等待其完成再重試。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1738
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1775
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1839
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1842
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1852
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1869
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:620
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1739
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1776
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1840
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1843
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1853
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1870
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:621
msgid "No"
msgstr "否"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1741
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:22
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1778
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1842
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1845
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1855
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1872
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:623
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:15
msgid "OK"
msgstr "確定"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1778
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1815
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1879
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1882
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1892
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1909
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:783
msgid "No updates selected"
msgstr "未選擇任何更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1856
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:12
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1893
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1957
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1960
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1970
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1987
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:853
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:5
msgid "Welcome to the Update Manager"
msgstr "歡迎使用更新管理員"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1886
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1923
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1987
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1990
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2000
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2017
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:886
msgid "Most recent change"
msgstr "最近的更動"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1900
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:9
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1952
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2016
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2019
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2029
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2046
msgid "Description"
msgstr "說明"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1929
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1986
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2050
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2053
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2063
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2080
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1192
msgid "This update affects the following installed package:"
msgid_plural "This update affects the following installed packages:"
msgstr[0] "此更新將連帶作用下列已安裝的套件："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1934
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1983
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2047
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2050
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2060
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2077
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1189
msgid "Total size:"
msgstr "總共大小："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1943
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2000
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2064
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2067
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2077
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2094
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1206
msgid "Ignore the current update for this package"
msgstr "忽略此套件的這次更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1946
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2003
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2067
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2070
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2080
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2097
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1209
msgid "Ignore all future updates for this package"
msgstr "忽略此套件未來的所有更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2038
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2097
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2161
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2171
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2181
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2198
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1307
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2044
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2103
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2167
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2177
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2187
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2204
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1313
msgid "Update"
msgstr "更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2088
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2147
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2213
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2223
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2233
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2249
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1358
msgid "package"
msgstr "套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2211
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2270
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2376
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2390
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2400
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2417
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1533
msgid "Options"
msgstr "選項"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2212
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2271
msgid "Blacklist"
msgstr "黑名單"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2213
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2272
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2378
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2392
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2402
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2419
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1535
msgid "Automation"
msgstr "自動化"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2219
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2278
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2384
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2398
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2408
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2425
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1541
msgid "Interface"
msgstr "介面"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2220
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2279
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2385
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2399
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2409
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2426
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1542
msgid "Hide the update manager after applying updates"
msgstr "套用更新後隱藏更新管理員"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2221
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2280
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2386
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2400
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2410
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2427
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1543
msgid "Only show a tray icon when updates are available or in case of errors"
msgstr "僅在有更新可用或出現錯誤時，顯示系統匣圖示"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2223
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2282
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2388
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2402
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2412
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2429
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1545
msgid "Auto-refresh"
msgstr "自動重新整理"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2224
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2283
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2389
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2403
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2413
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2430
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1546
msgid "Refresh the list of updates automatically"
msgstr "自動重新整理更新列表"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2236
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2295
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2401
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2415
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2425
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2442
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1558
msgid "days"
msgstr "天"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2237
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2296
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2402
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2416
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2426
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2443
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1559
msgid "hours"
msgstr "小時"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2238
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2297
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2403
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2417
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2427
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2444
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1560
msgid "minutes"
msgstr "分鐘"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2239
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2298
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2404
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2418
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2428
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2445
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1561
msgid "First, refresh the list of updates after:"
msgstr "首先，在多久之後重新整理更新列表："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2243
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2302
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2408
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2422
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2432
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2449
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1565
msgid "Then, refresh the list of updates every:"
msgstr "接著，每隔多久重新整理更新列表："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2286
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2345
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2451
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2465
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2475
msgid ""
"Note: The list only gets refreshed while the Update Manager window is closed "
"(system tray mode)."
msgstr "提醒：此清單只在更新管理員的視窗被關閉且縮小在系統匣時，才會重新整理。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2290
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2349
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2455
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2469
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2479
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2496
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1612
msgid "Notifications"
msgstr "通知"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2296
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2355
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2461
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2475
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2485
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2502
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1618
msgid "Only show notifications for security and kernel updates"
msgstr "只顯示安全和核心更新的通知"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2298
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2357
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2463
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2477
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2487
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2504
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1620
msgid ""
"Show a notification if an update has been available for (in logged-in days):"
msgstr "(簽入狀態下) 顯示更新通知:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2300
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2359
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2465
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2479
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2489
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2506
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1622
msgid "Show a notification if an update is older than (in days):"
msgstr "更新檔舊於 (天數) 時顯示通知"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2302
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2361
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2467
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2481
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2491
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2508
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1624
msgid ""
"Don't show notifications if an update was applied in the last (in days):"
msgstr "如果已更新了 (天數) 不要顯示通知"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2307
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2366
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2489
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2503
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2513
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2530
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1646
msgid "Ignored Updates"
msgstr "被忽略的更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2330
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2389
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2512
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2526
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2536
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1669
msgid "Package Updates"
msgstr "套件更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2330
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2389
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2512
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2526
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2536
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1669
msgid "Performed as root on a daily basis"
msgstr "每日以 root 身份執行"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2331
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2390
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2513
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2527
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2537
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2554
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1670
msgid "Apply updates automatically"
msgstr "自動套用更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2335
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2394
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2517
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2531
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2541
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2558
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1674
msgid "Export blacklist to /etc/mintupdate.blacklist"
msgstr "將黑名單匯出至 /etc/mintupdate.blacklist"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2339
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2398
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2521
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2535
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2545
msgid ""
"Click this button for automatic updates to use your current blacklist."
msgstr "點擊這個按鈕以套用您目前的黑名單至自動更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2344
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2403
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2526
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2540
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2550
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2567
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1683
msgid "Update Cinnamon spices automatically"
msgstr "自動更新肉桂香料"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2347
msgid "Update flatpaks automatically"
msgstr "自動更新 flatpaks"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2350
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2409
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2532
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2546
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2556
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2573
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1689
msgid "Other Updates"
msgstr "其他更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2350
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2409
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2532
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2546
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2556
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2573
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1689
msgid "Performed when you log in"
msgstr "簽入時執行"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2353
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2412
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2535
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2549
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2559
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2576
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1692
msgid "Automatic Maintenance"
msgstr "自動維護"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2353
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2412
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2535
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2549
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2559
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2576
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1692
msgid "Performed as root on a weekly basis"
msgstr "每週以 root 身份執行"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2354
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2413
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2536
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2550
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2560
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2577
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1693
msgid "Remove obsolete kernels and dependencies"
msgstr "移除過時的核心及其相依"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2358
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2417
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2540
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2554
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2564
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2581
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1697
msgid ""
"This option always leaves at least one older kernel installed and never "
"removes manually installed kernels."
msgstr "開啟此選項將總是保留至少一個舊版核心，並不移除您手動安裝的核心。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2414
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2473
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2596
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2610
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2620
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2637
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1752
msgid ""
"Please specify the source package name of the update to ignore (wildcards "
"are supported) and optionally the version:"
msgstr "請指定欲忽略的套件原始名稱 (僅輸入部分文字亦可) 及版本 (選填)："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2415
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2474
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2597
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2611
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2621
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2638
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1753
msgid "Ignore an Update"
msgstr "忽略更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2423
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2482
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2605
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2619
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2629
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2646
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1761
msgid "Name:"
msgstr "名稱："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2425
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2484
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2607
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2621
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2631
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2648
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1763
msgid "Version:"
msgstr "版本："

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2427
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2486
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2609
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2623
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2633
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2650
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1765
msgid "(optional)"
msgstr "(選填)"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:23
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:22
msgid "System Upgrade"
msgstr "系統升級"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:35
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:34
msgid "Introduction"
msgstr "導覽"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:39
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:38
msgid ""
"Your system is missing critical components. A package corresponding to your "
"edition of Linux Mint should provide the virtual package 'mint-info' and the "
"file /etc/linuxmint/info."
msgstr ""
"您的系統缺少關鍵組件。有您的 Linux Mint 版本的相對虛擬套件提供「mint-info」軟體和 /etc/linuxmint/info 檔"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:52
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:55
msgid "No upgrades were found."
msgstr "找不到升級。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:61
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:64
msgid "A new version of Linux Mint is available!"
msgstr "有新版的 Linux Mint 可用！"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:71
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:85
#, python-format
msgid "An upgrade was found but it is not available yet for the %s edition."
msgstr "找到升級，但還不可用於 %s 桌面版本。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:80
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:94
msgid "Release notes"
msgstr "版本資訊"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:87
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:101
msgid ""
"Please read the release notes before upgrading. They explain all the known "
"issues, workarounds and solutions associated with the new version."
msgstr "升級前請先參閱版本資訊。它們解釋所有與新版本相關的已知問題，替代方案，與解決方案。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:91
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:105
#, python-format
msgid "Release notes for %s"
msgstr "%s 的更新資訊"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:94
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:108
msgid "Click on the link to open the release notes."
msgstr "點擊此連結以開啟版本資訊。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:102
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:116
msgid "New features"
msgstr "新功能"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:109
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:123
msgid "Please look at the new features introduced in the new version."
msgstr "請參閱此新版本所引進的新功能。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:113
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:127
#, python-format
msgid "New features in %s"
msgstr "%s 的新功能"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:116
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:130
msgid "Click on the link to browse the new features."
msgstr "點擊此連結以瀏覽新功能。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:124
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:138
msgid "Requirements"
msgstr "需求"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:134
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:147
#, python-format
msgid "The package %s needs to be installed before upgrading."
msgstr "升級前需要先安裝 %s 套件。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:138
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:151
#, python-format
msgid "Install %s"
msgstr "安裝 %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:143
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:156
msgid "Click on the button to install the missing package."
msgstr "點按此按鈕以安裝遺漏的套件。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:157
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:170
msgid ""
"New releases provide bug fixes and new features but they also sometimes "
"introduce new issues. Upgrading always represents a risk. Your data is safe "
"but new issues can potentially affect your operating system."
msgstr "新版本提供錯誤修正和新功能，但有時也會有新問題。升級有一定風險。你的資料安全無虞，但是新問題可能會影響作業系統的運作。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:161
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:174
#, python-format
msgid "I understand the risk. I want to upgrade to %s."
msgstr "我理解風險。我要升級至 %s。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:171
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:184
msgid "Summary"
msgstr "總覽"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:260
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:276
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:263
msgid ""
"Your operating system was successfully upgraded. Please reboot your computer "
"for all changes to take effect."
msgstr "你的作業系統已成功升級。請重開機讓更新生效。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:263
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:279
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/rel_upgrade.py:254
msgid ""
"The upgrade did not succeed. Make sure you are connected to the Internet and "
"try to upgrade again."
msgstr "升級未成功。請確認有連到網際網路後再升級看看。"

#: generate_desktop_files:26
msgid "Show and install available updates"
msgstr "顯示並安裝可用的更新"

#: usr/bin/mintupdate-launcher:57
msgid "The following spices were automatically updated:"
msgstr "下列香料已自動更新："

#: usr/bin/mintupdate-launcher:66
msgid "Cinnamon was restarted"
msgstr "肉桂已重啟"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/history.ui.h:1
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/information.ui.h:3
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:21
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:2
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:5
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/information.ui.h:1
msgid "Process ID:"
msgstr "程序 ID："

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/information.ui.h:2
msgid "Log file:"
msgstr "記錄檔："

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:1
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:6
msgid "Warning!"
msgstr "警告！"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:2
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:7
msgid "Proceed with caution"
msgstr "小心行事"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:3
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:8
msgid ""
"Installing a new kernel can sometimes cause problems, especially if you're "
"using proprietary drivers."
msgstr "安裝新的核心可能導致問題，特別是您正在使用專有驅動程式的情況下。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:4
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:9
msgid "These issues include:"
msgstr "這些問題包括了："

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:5
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:10
msgid ""
"- No wifi (or ethernet)\n"
"- No video acceleration\n"
"- Black screen on startup\n"
"- Random system freeze"
msgstr ""
"- 沒有無線網路或有線網路的連線\n"
"- 沒有視訊加速功能\n"
"- 開機時出現黑畫面\n"
"- 系統可能不定時沒有回應"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:9
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:14
msgid "If you face any of these issues, don't panic:"
msgstr "若您遇到這些情況，請別慌張："

# 認為此翻譯不需在句尾加上句號，會使文句顯得冗贅
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:10
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:15
msgid ""
"- Reboot.\n"
"- Press and hold the Shift key to show the boot menu.\n"
"- In the boot menu, select the line which starts with 'Advanced options'.\n"
"- Select an older kernel.\n"
"- After the computer boots with the older kernel, uninstall the new one."
msgstr ""
"- 重開機\n"
"-長按 Shift 鍵以顯示開機選單\n"
"- 在開機選項中，選擇以「進階選項」開頭的那行\n"
"- 選擇舊版核心\n"
"- 當電腦以舊版核心開機後，請您將新版核心移除"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:15
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:20
msgid "Do not show this message again"
msgstr "不要再顯示這個訊息"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:16
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:21
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:21
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:14
msgid "Help"
msgstr "協助"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:17
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:22
msgid "Continue"
msgstr "繼續"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:18
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:2
msgid "Kernel flavor:"
msgstr "核心喜好："

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:19
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:3
msgid "Perform Queued Actions..."
msgstr "執行等待中的項目..."

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:20
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:4
msgid "Remove Kernels..."
msgstr "移除核心..."

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:23
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:24
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/kernels.ui.h:25
msgid "Please confirm the following actions:"
msgstr "請確認下列的動作："

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:1
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:6
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:2
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:7
msgid "Select All"
msgstr "全選"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:4
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:4
msgid "Install Updates"
msgstr "安裝更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:6
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:17
msgid "A new version of the Update Manager is available"
msgstr "新版的更新管理員已經可用"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:7
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:18
msgid "Apply the Update"
msgstr "套用更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:10
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2377
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2391
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2401
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2418
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1534
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:21
msgid "Packages"
msgstr "套件"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:11
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:22
msgid "Changelog"
msgstr "變更記錄"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:13
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:6
msgid ""
"This tool provides your operating system with software and security updates."
msgstr "此工具為您的作業系統提供軟體、安全性的更新。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:14
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:7
msgid "Security updates"
msgstr "安全性更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:15
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:8
msgid ""
"Apply security updates to patch vulnerabilities and keep your computer safe."
msgstr "套用安全性更新可以修正系統弱點，並保持電腦安全。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:16
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:9
msgid "Software updates"
msgstr "軟體更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:17
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:10
msgid "Apply software updates to fix bugs in your computer."
msgstr "套用軟體更新可以修正您電腦上的問題。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:19
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:12
msgid ""
"Set up system snapshots to protect yourself from mistakes and regressions. "
"If anything breaks simply restore the last snapshot."
msgstr "啟用系統快照來避免操作錯誤及效能倒退。在發生任何錯誤時，只需將系統還原到先前的快照即可。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:20
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/main.ui.h:13
msgid ""
"Linux Mint recommends to set up automated system snapshots and to apply all "
"available updates. This way, your computer is always secure and you can go "
"back in time and recover from any potential regression."
msgstr "Linux Mint 建議您啟用自動系統快照並套用全部的可用更新。這樣，您的電腦將隨時處於安全狀態，且在遭遇潛在效能倒退時能將系統回復。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:1
#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:3
msgid ""
"Packages listed here will never receive updates. Use this option to block "
"updates that you know cause issues on your system."
msgstr "此處列出的套件將不會收到更新。您可使用此功能來阻止會對您電腦造成問題的更新。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:2
msgid ""
"It is recommended to add packages to the blacklist by right-clicking them in "
"the updates listing."
msgstr "建議在更新列表中對軟體包按下右鍵，以將其列入黑名單。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:3
msgid ""
"Make sure your system snapshots are properly configured before using this "
"option."
msgstr "使用這個選項前，確定您的系統備份快照已設定好。"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:1
msgid "Window"
msgstr "視窗"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:5
msgid "Selection"
msgstr "選取"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:8
msgid "Select Security Updates"
msgstr "選擇安全更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/shortcuts.ui.h:9
msgid "Select Kernel Updates"
msgstr "選擇核心更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/flatpakUpdater.py:90
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/Classes.py:470
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/Classes.py:471
msgid "A Flatpak runtime package"
msgstr "Flatpak 執行期套件"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:818
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:848
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:855
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:869
msgid "Checking for Flatpak updates"
msgstr "檢查 Flatpak 更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1022
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1058
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1068
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1085
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2295
msgid "Flatpak application"
msgstr "Flatpak 應用程式"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1024
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1060
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1070
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1087
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2297
msgid "Flatpak runtime"
msgstr "Flatpak 執行期軟體"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1102
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1144
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1154
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1171
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2348
#, python-format
msgid "Error checking for flatpak updates: %s"
msgstr "檢查 flatpak 更新出錯： %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1935
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1999
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2002
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2012
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2029
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:895
#, python-format
msgid "Website: %s"
msgstr "網站： %s"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1981
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2045
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2048
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2058
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2075
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1184
msgid "Total size: <"
msgstr "大小: <"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2406
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2529
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2543
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2553
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2570
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1686
msgid "Update Flatpaks automatically"
msgstr "自動更新 Flatpak"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2476
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2490
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2500
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2517
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1633
msgid "Update types"
msgstr "更新類型"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2476
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2490
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2500
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2517
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1633
msgid "In addition to system packages, check for:"
msgstr "除了系統套件，還檢查:"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2479
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2493
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2503
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2520
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1636
msgid "Cinnamon spice updates"
msgstr "肉桂香料更新"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2481
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2495
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2505
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2522
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/flatpak-update-worker.py:34
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1638
msgid "Flatpak updates"
msgstr "Flatpak 更新"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:1
msgid "Changes made here will not affect automation."
msgstr "這裏的更改不會影響到自動化"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:2
msgid "Blocked packages"
msgstr "被隔離的套件"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:4
msgid ""
"It is recommended to add packages to this list by right-clicking them in the "
"updates listing."
msgstr "建議在更新列表上點滑鼠右鍵來加入套件"

#: usr/share/linuxmint/mintupdate/preferences.ui.h:5
msgid ""
"Make sure your system snapshots are properly configured before enabling "
"automation."
msgstr "啟用自動化前請確認系統備份已設定好"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1023
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1040
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2327
msgid "Nemo action"
msgstr "Nemo 行動"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:816
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2085
msgid ""
"You have installed updates that require a reboot to take effect. Please "
"reboot your system as soon as possible."
msgstr "已安裝需重開機才生效的更新。請儘快重新開機。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:902
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2172
msgid ""
"Do not install or update anything - doing so could break your operating "
"system!"
msgstr "請勿進行任何安裝或更新，否則作業系統恐怕會受損。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2492
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1608
msgid ""
"Note: The list only gets refreshed while the Update Manager window is closed "
"(in system tray mode)."
msgstr "註：列表只會在更新管理員視窗關閉後才會更新 (在系統 匣模式)。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2562
#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:1678
msgid ""
"Click this button to make automatic updates use your current blacklist."
msgstr "點此按鈕會自動以黑名單來進行自動更新。"

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/Classes.py:425
msgid "Installing"
msgstr "安裝中..."

#: usr/lib/linuxmint/mintUpdate/mintUpdate.py:2445
msgid "Could not update Cinnamon Spices"
msgstr "無法更近肉桂音料"

#~ msgid "Software Updates"
#~ msgstr "軟體更新"

#~ msgid "Update is complete"
#~ msgstr "更新完成"

#~ msgid "Level"
#~ msgstr "等級"

#~ msgid "Status"
#~ msgstr "狀態"

#~ msgid "Icons"
#~ msgstr "圖示"

#~ msgid "Icon"
#~ msgstr "圖示"

#~ msgid "Busy"
#~ msgstr "忙碌"

#~ msgid "HTTP Proxy:"
#~ msgstr "HTTP 代理:"

#~ msgid "Gopher Proxy:"
#~ msgstr "Gopher 代理:"

#~ msgid "Manual proxy configuration"
#~ msgstr "手動代理伺服器設定"

#~ msgid "Error"
#~ msgstr "錯誤"

#~ msgid "FTP Proxy:"
#~ msgstr "FTP 代理:"

#~ msgid "Port:"
#~ msgstr "連接埠:"

#~ msgid "Permissions:"
#~ msgstr "權限:"

#~ msgid "Warnings"
#~ msgstr "警告"

#~ msgid "Could not connect to the Internet"
#~ msgstr "無法連上網際網路"

#~ msgid "Downloading safety level rules..."
#~ msgstr "正在下載安全規則"

#~ msgid "Could not download safety rules"
#~ msgstr "無法下載安全規則"

#~ msgid "Linux Mint or Romeo"
#~ msgstr "Linux Mint或Romeo"

#~ msgid "Ubuntu or 3rd party"
#~ msgstr "Ubuntu或第三方"

#~ msgid "New Icon"
#~ msgstr "新圖示"

#~ msgid "Checking the connection to the Internet..."
#~ msgstr "正在檢查網際網路連線..."

#, python-format
#~ msgid "%d recommended updates available"
#~ msgstr "%d 可用的建議更新"

#~ msgid "Use the same proxy for all protocols"
#~ msgstr "所有的協定使用相同的代理伺服器"

#~ msgid "Proxy"
#~ msgstr "代理伺服器"

#~ msgid "System up-to-date"
#~ msgstr "系統已是最新"

#~ msgid "Ignored packages"
#~ msgstr "忽略的套件"

#~ msgid "Please enter a package name:"
#~ msgstr "請輸入套件名稱:"

#~ msgid "Package name:"
#~ msgstr "套件名稱:"

#~ msgid "Old version"
#~ msgstr "舊版本"

#~ msgid "New version"
#~ msgstr "新版本"

#~ msgid "Please enter your password to start mintUpdate"
#~ msgstr "輸入密碼以啟動mintUpdate"

#~ msgid "Software sources"
#~ msgstr "軟體來源"

#~ msgid "Could not refresh the list of packages"
#~ msgstr "無法重新整理套件列表"

#~ msgid "Auto-Refresh"
#~ msgstr "自動重新整理"

#~ msgid "Internet check (domain name or IP address):"
#~ msgstr "檢查網際網路 (網域名稱或IP位址):"

#~ msgid "Satisfy changing dependencies using dist-upgrade?"
#~ msgstr "使用發行版升級來滿足變更的相依性?"

#~ msgid "Ignore a package"
#~ msgstr "忽略一個套件"

#~ msgid "Log file"
#~ msgstr "記錄檔"

#~ msgid "History of updates"
#~ msgstr "更新歷史"

#~ msgid "All available upgrades for this package will be ignored."
#~ msgstr "忽略這個套件所有可用的升級"

#~ msgid "Extra Info"
#~ msgstr "額外的訊息"

#, python-format
#~ msgid "%(recommended)d recommended updates available, %(ignored)d ignored"
#~ msgstr "%(recommended)d 可安裝的建議更新, %(ignored)d 被忽略"

#~ msgid ""
#~ "Note: The list only gets refreshed while the mintUpdate window is closed "
#~ "(system tray mode)."
#~ msgstr "注意：這個列表只會在mintUpdate視窗被關閉時(system tray mode)被重新整理"

#~ msgid "Levels"
#~ msgstr "等級"

#~ msgid ""
#~ "Note: The dist-upgrade option, in addition to performing the function of "
#~ "upgrade, also intelligently handles changing dependencies with new versions "
#~ "of packages. Without this option, only the latest versions of any out-of-"
#~ "date packages on your system are installed. Packages that are not yet "
#~ "installed don't get installed automatically and newer versions of packages "
#~ "which dependencies require such installations are simply ignored."
#~ msgstr ""
#~ "注意: 發行版升級的選項除了執行功能的升級外,也處理新版本套件的依存. 沒有這個選項,只有舊版套件的最新版本會安裝在你的系統上. "
#~ "未安裝的套件不會自動安裝,而依賴這些安裝的新版套件將被直接忽略."

#~ msgid "Startup delay (in seconds):"
#~ msgstr "開始時延遲(以秒為單位):"

#~ msgid ""
#~ "Unsafe packages. Could potentially affect the stability of the system."
#~ msgstr "不安全的套件。可能會影響系統穩定度。"

#~ msgid "Safe packages. Not tested but believed to be safe."
#~ msgstr "安全的套件。未經測試但相信是安全的。"

#~ msgid ""
#~ "Dangerous packages. Known to affect the stability of the systems depending "
#~ "on certain specs or hardware."
#~ msgstr "危險的套件.。已知在特定規格或硬體下會影響系統穩定度。"

#~ msgid ""
#~ "Certified packages. Tested through Romeo or directly maintained by Linux "
#~ "Mint."
#~ msgstr "已認證的套件。通過 Romeo 測試或直接由 Linux Mint 維護。"

#~ msgid "Recommended packages. Tested and approved by Linux Mint."
#~ msgstr "建議的套件。通過 Linux Mint 測試與認可。"

#~ msgid "Update Method"
#~ msgstr "更新方法"

#~ msgid "Visible?"
#~ msgstr "可見?"

#~ msgid "Tested?"
#~ msgstr "已測?"

#~ msgid "Finding the list of updates..."
#~ msgstr "尋找更新列表中..."

#~ msgid "Starting refresh..."
#~ msgstr "開始重新整理中..."

#~ msgid "Another application is using APT"
#~ msgstr "其他程式正在使用 APT"

#~ msgid "Updates available"
#~ msgstr "有更新可用"

#~ msgid "Refresh the list of updates every:"
#~ msgstr "每隔多久重新整理更新列表:"

#~ msgid "Safe?"
#~ msgstr "勾選?"

#~ msgid "Please wait, this can take some time"
#~ msgstr "請稍候，這將需要一些時間"

#~ msgid "Visible columns"
#~ msgstr "顯示欄位"
